阿聯酋註冊中國國藥集團疫苗 稱有效率八成六

另外，由樂施會、國際特赦組織組成的人民疫苗聯盟說，由於富裕國家囤積多於需要的新型冠狀病毒疫苗，明年在幾十個貧困國家中，10個就有9人年可能無法獲得疫苗接種機會。

聯盟說，佔了全球人口一成的富裕國家上月訂購了最可能推出市面的疫苗五成三庫存量，認為研發疫苗的藥廠應透過世衛組織公開分享技術與知識產權，以便製造更多疫苗。

堆奶共NGO開聲話要搶疫苗研究成果